警員之子兼非禮積犯劫夜歸女胸圍 官質疑或想劫色囚28個月

曾犯非禮的警員之子凌晨帶醉回家途中，欲向夜歸女劫財不遂，要求她交出身上的打底褲及胸圍，他今在區院承認搶劫罪。法官指被告曾因非禮罪被判入更生中心，卻沒有珍惜機會改過，即使被告案發時沒有性侵甚至強暴事主，仍需加重其刑責，判被告監禁28個月。法官判刑前質疑，被告案發當晚或不只欲劫財，如被告有劫色，情況則大為不同，被告沒有進一步行動是被告和事主「好彩」。

被告劉朗彥（24歲），父親為現職警員，2008年至2009年間先後有三項非禮案底，分別被判接受感化及進入更生中心。

請事主做其女友

辯方求情時透露，被告原任鞋店銷售員，惟案發前約兩星期被解僱，故心情不佳，當晚參加前下屬婚宴時飲酒甚多，需前同事攙扶上的士離開。律師又指被告打算和女友結婚，惟案情指被告在取得事主胸圍及打底褲後，曾問事主：「我已經冇拍拖三年，你可唔可以做我女朋友？」辯方解釋被告當晚受酒精影響因而「亂噏」，遭法官陳廣池質疑：「亂噏都有三年？」

去年12月12日凌晨，38歲女事主獨自步行回家，途徑鯉魚門廣場一間便利店時，被告盯著迎面而來的事主。當兩人擦身而過後，被告突然從後急步追上並箍事主頸，打她的頭，並拖行事主到油美苑淑美閣地下緊急出口。事主嗅到被告身上有酒氣，案發時現場沒有其他途人。

警誡下稱事主「搞」他

被告要求事主交出銀包和金錢，事主表示沒有帶銀包。被告推倒事主並繼續打頭，事主向被告稱即使打死她都沒意義，被告遂改為要求事主脫下打底褲給他。事主問被告是否交出打底褲即可離開，被告稱是，事主照做。惟當事主交出打底褲後，被告再要求事主脫下胸圍給他。被告最後手執事主總值100元的紅色胸圍和打底褲，往油麗邨方向逃去。

事主受驚坐在地上約10分鐘，途人發現並報警。警方透過閉路電視，發現被告曾手執紅色胸圍離開，及後拘捕被告。被告在警誡下稱因事主「搞」他，故毆打事主，又稱沒有對事主做其他事情。

【案件編號：DCCC179/18】

記者鄭語霆

偷headphone 未算囉

臭坑出臭草

桐油酲只可以裝桐油

小姐，閣下貌美如花，夜闌人靜，獨自歸家，容乜易有色狼辣手摧花，扯你條底橫，撕你個Bra？

小姐，閣下貌美如花，夜闌人靜獨自歸家，容乜易有色狼辣手摧花，扯你條底橫，掹你個Bra。

新類別：當值警家屬/休班警家屬

老豆唔識教

原味底底正

做鞋店銷售員都係為咗腳